[心理]有冇恐慌症/焦慮症巴絲

八月頭突然係街心跳快到170幾
幾乎暈低，入院檢查晒話冇事住左三日就放左我出院
第四日食晏個又突然跳到160幾又送返入廠
最終係醫院訓左4,5日先有個臨床心理醫生見我
話我有恐慌症同焦慮症
長期工作壓力而成，最近兩個月又不段睇新聞，發過一次夢。
醫院個度要排到9月中先有醫生睇，現在都係無藥食每日都keep頭重重，個人浮下浮下咁。
想睇下有冇巴絲同樣有衣個病，同醫治情況係點
係咪第一次見醫生已經會開藥？

各位巴絲係衣段時間記得都搵野放鬆下自己，千祈唔好迫得自己太緊
光復香港 時代革命

求幫推

(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

三年前開始睇醫生食藥 有焦慮症同驚恐症 而家無發作好耐

有無試過mediation?

焦慮症+社交恐懼症撚 每次遊行集會好撚多人都好撚驚 但都要逼住自己出

想問巴打食幾耐藥先會開始有好轉❓

好勁
但巴打咁樣會唔會經常都好頭暈

其實藥係血清素 係抗抑鬱藥嚟
我食最輕劑量已經有好轉 如果啱嘅一兩星期都有改善 要完全好返變返正常人首先你自叫都唔好成日諗住個病 當自己正常人就冇野 我之前成日諗幾時發作 發作會點都好辛苦 你要信自己有能力處理 即使發作都知一陣間會冇事冷靜返
如果成日發作或好嚴重醫生會開鎮靜劑用作即時舒緩 不過成日食會依賴 因為食完個人好放鬆一啲緊張都冇

有過 5年前既事
食藥可以幫到你唔會發作
但要完全好返最終係要靠自己
心病還需心藥醫
搵出你既問題勇敢克服先唔會活係死循環入面
過來人身份知道唔容易 但要加油巴打！

試吓每日都飲玫瑰花茶有幫助嘅。
仲有中醫講係叫做肝鬱

疏肝解鬱其實就已經可以幫助到

焦慮抑鬱未發展到嚴重嘅情況之前疏肝解鬱係可以完全醫好㗎

想知嘅話我可以再提供多少少

唔該哂巴打 心態都係非常重要

感謝巴打

我出左院都有睇中醫，但佢只係話我陰虛內熱
叫我飲啲花旗參水，我本身已經頭暈仲要我飲

係咪panic disorder?
Panic attack 嚟嘅時候係會好驚好驚，好似心跳快到就嚟死咁

其實唔食藥
運動之類好唔好得番？

我有驚恐症同焦慮 照發夢照上前 暫時無發作過

個心係會凝住自己發作 但好彩無

會，頭痛頭暈，食左幾年血清素都係咁

我本身都有驚恐症＋焦慮
不過都要頂
頂幾次會好大壓力
同fd做下運動好d

巴打好嚴重
我食咗幾年，宜家冇乜感覺

見到陌生人都係會驚 驚到成頭汗超尷尬
唉

恐慌症患者不過好得7788

係啊真係好恐怖

絲打用左幾耐時間治療好

巴打要小心身體啊

都兩三年啊，加油啊
但我而家有時都怕多人架

我有 個日深圳一大堆軍人個日
我恐慌 係屋企透唔到氣 又不停扯氣又暈又想嘔

首先一定要做運動！做運動真係最有效，起碼你運動緊嘅時候feel到自己心情冇咁緊張，做完之後個人會好爽
跟住要記住，唔好怪責自己，唔洗覺得自己好冇用。其實同有傷風感冒一樣，有病就要醫，一定會好轉。
如果係啱啱患上咗嘅時候會好慌張，非常正常，你唔係異類，好多人都有呢個病，搵正確方法去醫就可以了。
第三，上YouTube 搵舒緩緊張嘅音樂，一定要冇人聲，你聽完之後覺得會好放鬆好放鬆嘅純音樂，儲定一個playlist, 緊張（平時壓力大都用得著）嘅時候即刻播。
第四，搵下有關即時舒緩焦慮嘅方法。有一個深呼吸法我覺得好work, 吸4秒，忍住7秒，呼氣8秒。我叫做478大法
希望幫到你

唔該哂絲打
我衣排都有上youtube 開啲靜音樂聽同時練用腹部呼吸
不過因為頭好重同個人浮唔太敢去跑步

咁有冇睇開醫生

點都要死出去

Hi 巴打 我都係同路人

以上少少資料希望可以幫到你，一齊面對，You are not alone!

Sor 應該係幾樣嘢

以前試過Panic attack入院屋企人只係覺得我杞人憂天咁 擔心埋啲無謂野加上我係連出街都覺得好驚個啲 上到地鐵又覺得比人望住 基本上自己出街就好驚好驚 會瘋狂手震

條友冇料，因為我係久病成醫 我睇好多中醫㗎！
初起嘅小小情緒困擾同埋肝鬱係一定可以醫到㗎。你先試吓
玫瑰焗水先，每日都可以飲有M都可以，每日一杯嘅話唔會寒又唔會熱！

我係養生撚嚟 嘅仲有其他養生疏肝解鬱嘅配方但你可以先試左玫瑰先💪🏻

有無巴絲打知道
食左2-3年名叫venlafaxine既抗焦慮藥 , 突然停藥, 會點?
急問

剛剛先發現到醫院幫我按排既係臨床心理
想問係咪唔會有藥食

焦慮symptoms here
可以去睇下有個網叫心導遊 有個認知行為訓練都有用

如果真係急需要藥可以出去睇私家情緒病醫生 佢會開著藥比你食先
雖然有啲貴 但等啲政府醫生處理情緒病都唔知要等到幾時

咁絲打現在點 有冇睇醫生

恐慌+燥鬰食年幾藥

巴打係睇政府定私家

我諗真係需要，我每日都keep住頭重頭暈

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

海外撚……聽講香港睇好貴 但我呢邊批啲藥既藥力無香港咁勁（有fd 係香港拎藥過黎食 佢食呢邊啲藥無用）

試過食普通藥都冇用 衝去拎緊急用 醫生都話最好就唔好食咁多緊急既……

一開始食副作用超勁 好似肉體同精神分離咁 呆呆滯滯 過左一個月就無副作用了

我第一時係同班fd 講我有呢啲病 佢地都好support 我同叫我有咩事就同佢地講

不過香港發生咁多野睇到個人又好鬰 太擔心又會panic attack 所以有時上少啲fb 連登平靜下好啲

冇啊 之前試下同屋企人講佢地都只係覺得我自己諗多左耐左就冇左睇醫生呢個念頭

撐住呀巴打
因為你係驚自己病發所以先會心跳快 越心跳快就越驚病發 最後會去到真係病發 惡性循環黎
要記住自己其實好健康 只不過係情緒病令到你咁 而恐慌症係唔會傷害到你半條毛髮
加油巴打

正解！
試吓放鬆啲，用腹底呼吸！
申利: depression + anxiety over 10 yrs

係腹式先啱

人多搭地鐵個樣係扭住想喊，要帶口罩出街，面情怪異會俾人望

多謝你巴打，我會加油

人多車多空氣差，無空間好容易令人不適繼而生病。環境因素不容忽視。

有抑鬱+焦慮+驚恐
依兩個月確實唔好過
panic attack發作頻密到隔日一次
已經密到習慣咗 可以一路病發一路做文宣
一年前睇私家精神科，當日就拎藥
食嘅藥係鎮定同血清素
可能因為份量少所以無咩副作用
巴打加油

我都係
次次一路胃痛、作嘔咁行
要做好多心理準備先出到去
然後逼得多發現自己無咁驚

我而家就係訓唔到好似又有d發作

近呢個禮拜d新聞真係

屌 我懷疑自己都有
遊行還好 集會停係一個地方就好柒怯

有，有時嚴重到手震得好嚴重 心慌心怯 焦慮 莫名精神緊張 頭暈 企唔穩 雙眼試過持續分幾鐘到發黑（兩眼黑色一片咩都睇唔到，好似失明咁款），好似就暈墜地咁款

一個月前試過心口痛，去急症抽血，照x光，做2次心電圖都冇事，之後成個月都好驚有事，尋晚夜晚突然心口又刺痛，去再照定睇精神科好

睇政府要轉介信？

公立醫院？

私家都去過，因為得20歲，個私家醫生唔建議去照ct果啲

收幾錢？
Ct?

個私家醫生話聽心冇雜聲，運動又正常，之前公立又抽血正常，就話唔建議照心血管造型果啲

情況同我一樣
醫生又係話check唔到有咩問題

我有ptsd...會有好多flash back
會呼吸唔到 又會大叫
有時公眾地方人多真喺好尷尬
但因為我時間好短 每次唔超一分鐘
有時一日乜事都冇 有時一日幾十次
頻率高 可能一分鐘之後過幾秒又有
Trigger喺好random 唔喺死一樣嘢
醫生俾鎮靜劑我 根本食唔徹藥
所以我喺有時知可能有好大機會會trigger先食定
但咁耐只喺食過一次
我就要心理治療先得 睇咗兩年
由中三到依year 3都仲有 但好咗啲
唔會再過喺一個trigger返發幾十次

我2015年頭有驚恐加焦慮，驚恐咁多年發過唔超過三次，但焦慮會多d，食緊 deanxit and lextoan 各一粒，唔知點解有好少時候食咗會多咗焦慮，有時會好好，我可以講運動好有用，出完汗完全冇曬焦慮，希望好快可以唔洗食藥，大家一齊加油

我都有陣係咁
因為第1次病發突然間暈一暈
之後就驚病發..變成焦慮緊張
話比自己知放鬆唔諗就會好好多

你還好嗎
我都係suffer from Panic attack幾個月
啱啱上嚟連燈search睇吓有冇人一樣
可以圍吓爐
我都係因為依幾個月嘅事所以咁